<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0"><channel><title>Story of a Maverick</title><description>Life, Random thoughts, Photography</description><link>http://localhost:2368/</link><generator>Ghost 0.11</generator><lastBuildDate>Fri, 13 Jan 2017 16:42:00 GMT</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:2368/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title>নির্বাসনের দিনলিপি-০৩</title><description>&lt;p&gt;[স্বেচ্ছায় সবার থেকে অন্তরালে যাপিত নির্বাসিত জীবনের বিচ্ছিন্ন ভাবনাগুলো লিখে রাখার তাগিদেই এই ধারাবাহিক পোস্টে&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/2017/01/11/nirbaasner-dinlipi-03/</link><guid isPermaLink="false">ef05a04e-3e24-4bf4-a74f-ac1aa794481f</guid><category>Personal</category><category>Self Assessment</category><category>Life</category><category>Random Thoughts</category><category>Diary</category><dc:creator>Abhi</dc:creator><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 08:20:28 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;[স্বেচ্ছায় সবার থেকে অন্তরালে যাপিত নির্বাসিত জীবনের বিচ্ছিন্ন ভাবনাগুলো লিখে রাখার তাগিদেই এই ধারাবাহিক পোস্টের অবতারণা। কিছু এলোমেলো চিন্তা, লোকচক্ষুর আড়ালে কিভাবে কাটছে দিন, কি ভাবছি আমার জীবন নিয়ে ইত্যাদি টুকরো টুকরো নানা কথার ভান্ডার এই ধারাবাহিক। সম্পূর্ন ব্যক্তিগত চিন্তাভাবনার প্রকাশ এই পোস্টগুলো। অনেকটা ব্যক্তিগত ডায়েরির পাতা যেন। জীবনের একটা সময়ে গিয়ে এই পোস্টগুলো আমাকে হয়তোবা বুঝতে সাহায্য করবে কিভাবে জীবনের একটি কঠিন সময় পার করেছিলাম।] 
&lt;br&gt; &lt;br&gt;
&lt;mark&gt;জানুয়ারী ১১, ২০১৭ খ্রিস্টাব্দ&lt;/mark&gt;
&lt;br&gt; &lt;br&gt;
বাসায় বসে থেকে ক্রমাগত বিরক্তি ধরে গেছে। তাই বিকেলে একটু হাঁটতে বের হই। মানুষের ভিড়ে মিশে থাকি, পরিচিত মুখগুলোকে এড়িয়ে। শীতকালীন ফুটপাতের রাতের চিত্র আমাকে আকর্ষণ করে। শীতবস্ত্রের হকার, ফুচকা বিক্রেতা, কেনাকাটায় ব্যস্ত নিম্ন-আয়ের মানুষ - সবার মধ্যেই কেমন আলাদা একটা তাড়া, জীবনের সাথে চলমান সংগ্রামে লড়াইরত কিছু প্রাণী অথবা বস্তু। হাঁটতে হাঁটতে স্থানীয় থানার কাছাকাছি একটা গলিতে ঢুকে যাই। ঝুপড়ি এক দোকানে বসে টিমটিমে বাল্বের আলোয় সদ্য তেলেভাজা গরম পুরি আর সরিষার ঝোল গলাধঃকরণ করি। শীতের সন্ধ্যায় এই সামান্য খাবারটাই পরম তৃপ্তিদায়ক মনে হয়। সন্ধ্যার পর ঘনিয়ে আসা অন্ধকার রাতের সাথে আমার জীবনটাকে মেলানোর চেষ্টা করি। 
&lt;br&gt; &lt;br&gt;
সময় ঘনিয়ে আসছে। আমার জীবনের চূড়ান্ত এক পরিণতির দিকে এগিয়ে চলেছি ক্রমশ। সময় কত দ্রুত ফুরিয়ে যায় সেটা ভাবছি। সময়কে যদি বেঁধে রাখা যেতো তাহলে আমি আমার কৈশোরের সময়টাকে চিরকালীনভাবে রেখে দিতাম। আমার জীবনের সেরা মুহূর্তগুলো তখনই পার করে এসেছি। যতই বয়স বেড়েছে ততই গ্লানি আর হতাশা জেঁকে বসেছে জীবনে। সেই সময়টা...যদি আবার ফিরে পাওয়া যেতো...
&lt;br&gt; &lt;br&gt;
১১টা দিন কেটে গেছে নির্বাসিত জীবনে। এই ১১ দিনে কি পেলাম বা কি পেলাম না সেটার হিসাব কষতে বসাটা নেহায়েত সময়ের অপচয়। আগামীতে কি ঘটতে চলেছে সেটা নিয়েই চিন্তিত। আমার দিকে তাকিয়ে আছে কিছু মানুষ, কাছের মানুষ। যারা চাইছে আবার আমি ফিরে আসি স্বাভাবিক জীবনে। এরা সংখ্যায় কম, তবুও এরাই আমার জীবনের কালো অন্ধকার সমুদ্রে জ্বলজ্বল করা জেলে নৌকার আলো। 
&lt;br&gt; &lt;br&gt;
&lt;em&gt;(চলবে)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title>নির্বাসনের দিনলিপি-০২</title><description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;[স্বেচ্ছায় সবার থেকে অন্তরালে যাপিত নির্বাসিত জীবনের বিচ্ছিন্ন ভাবনাগুলো লিখে রাখার তাগিদেই এই ধারাবাহিক পোস্টে&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/2017/01/09/nirbaasner-dinlipi-02/</link><guid isPermaLink="false">1667aa50-1c0f-40f5-a3b6-9a149c182739</guid><category>Personal</category><category>Self Assessment</category><category>Life</category><category>Random Thoughts</category><category>Diary</category><dc:creator>Abhi</dc:creator><pubDate>Mon, 09 Jan 2017 07:31:22 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;em&gt;[স্বেচ্ছায় সবার থেকে অন্তরালে যাপিত নির্বাসিত জীবনের বিচ্ছিন্ন ভাবনাগুলো লিখে রাখার তাগিদেই এই ধারাবাহিক পোস্টের অবতারণা। কিছু এলোমেলো চিন্তা, লোকচক্ষুর আড়ালে কিভাবে কাটছে দিন, কি ভাবছি আমার জীবন নিয়ে ইত্যাদি টুকরো টুকরো নানা কথার ভান্ডার এই ধারাবাহিক। সম্পূর্ন ব্যক্তিগত চিন্তাভাবনার প্রকাশ এই পোস্টগুলো। অনেকটা ব্যক্তিগত ডায়েরির পাতা যেন। জীবনের একটা সময়ে গিয়ে এই পোস্টগুলো আমাকে হয়তোবা বুঝতে সাহায্য করবে কিভাবে জীবনের একটি কঠিন সময় পার করেছিলাম।]&lt;/em&gt;
&lt;br&gt; &lt;br&gt;
&lt;mark&gt;ঢাকা, জানুয়ারী ৯, ২০১৭ খ্রিস্টাব্দ&lt;/mark&gt;
&lt;br&gt; &lt;br&gt;
এবারের শীতকালটা গরম কাপড় ছাড়াই প্রায় কাটিয়ে দিচ্ছি। হাফহাতা একটা সুয়েটার আর কিছু ফুলহাতা শার্ট। এর বাইরে আপাতত কিছু দরকার পড়ছেনা। রাতে একটা কম্বল গায়ে দিয়েই দিব্যি চলে যাচ্ছে। ভোরের দিকে শীতের তীব্রতা থাকলেও পুরোদিন সেই তীব্রতার আঁচ বজায় থাকেনা। পত্রিকায় লিখালিখি হচ্ছে আসন্ন শৈত্যপ্রবাহ নিয়ে। আপাতদৃষ্টিতে সেটা অনেক দেরি বলেই মনে হচ্ছে।
&lt;br&gt; &lt;br&gt;
গতকাল (৮ই জানুয়ারী) বাংলাদেশ ক্রিকেট দল নিউজিল্যান্ড সফরে টানা ৬ষ্ঠ বারের মত পরাজিত হলো। ওয়ানডের পর এবার টি২০, আরেকটি চুনকাম। বিসিবির লাগামহীন স্বেচ্ছাচারিতা, খেলোয়াড়দের মধ্যে কমিটমেন্টের অভাব, কোচের "পরীক্ষা-নিরীক্ষা" - পরাজয়ের জন্য কোন কারনটাকে দায়ী করা যাবে সেটাই বুঝতে পারছিনা। বিদেশের মাটিতে জেতা অনেক কঠিন, সেই কঠিন কাজটাকেই আরো কঠিন করে তুলেছে টানা ঘরের মাঠের (মিরপুর) মরা-স্লো পিচে খেলে অভ্যস্ত হয়ে পড়া ক্রিকেটারেরা। ভালো সূচনার পরেও মাঝপথে হুড়মুড় করে ভেঙ্গে পড়ছে ব্যাটিং অর্ডার। বোলিং বৈচিত্র্যহীন। এতটা খারাপ পারফরমেন্স সর্বশেষ কবে বাংলাদেশ দল দেখিয়েছিলো সেটা এখন গবেষণার বিষয় বটে। ২০১৯ সালের বিশ্বকাপের কথা মাথায় রেখে নাকি দলে কাজ চালাচ্ছেন কোচ! ভালো কথা, কিন্তু সেই "গিনিপিগ টেস্টের" বলি হতে হচ্ছে সম্ভাবনাময় কিছু ক্রিকেটারকে, যারা ভালো পারফরমেন্স করেও মাঠের বাইরে। ভবিষ্যতে এটা দলের জন্য আদৌ কোন ফল বয়ে আনবে কিনা সেটা জানার জন্য এখন কি ২০১৯ পর্যন্ত অপেক্ষা করতে হবে?
&lt;br&gt; &lt;br&gt;
প্রতিদিন এখন ৩ টা করে মুভি দেখি। নির্বাসিত গৃহবন্দী জীবনে টিভি সিরিজ, সিনেমা, বই আর পুরানো দিনের গান হয়ে দাঁড়িয়েছে নিত্যসঙ্গী। আমির খানের আলোচিত সিনেমা "দঙ্গল" এখনো দেখে উঠতে পারিনি। দেখার আগ্রহ পাচ্ছিনা। স্টোরিলাইন ইন্টারেস্টিং কিছু মনে হয়নি আমার কাছে। শার্লক ফিরে এসেছে আবার টিভিতে। ৪র্থ সিজন। নতুন গল্প, নতুন থ্রিল। সেটাই দেখছি এখন। বেনেডিক্ট কাম্বারব্যাচের অভিনয়, অসাধারন! মোটামুটি জানুয়ারীর ৩য় সপ্তাহের আগে সুপারহিরো সিরিজগুলো ফিরছেনা ক্রিসমাসের বিরতি কাটিয়ে। লুসিফার, দ্য ফ্ল্যাশ, লিজেন্ডস অব টুমরো...
&lt;br&gt; &lt;br&gt;
&lt;em&gt;(চলবে)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title>নির্বাসনের দিনলিপি-০১</title><description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;[স্বেচ্ছায় সবার থেকে অন্তরালে যাপিত নির্বাসিত জীবনের বিচ্ছিন্ন ভাবনাগুলো লিখে রাখার তাগিদেই এই ধারাবাহিক পোস্টে&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/2017/01/07/nirbaasner-dinlipi-01/</link><guid isPermaLink="false">61d2f4e9-c8fc-4fea-acf3-27131600428b</guid><category>Personal</category><category>Self Assessment</category><category>Diary</category><category>Random Thoughts</category><category>Life</category><dc:creator>Abhi</dc:creator><pubDate>Sat, 07 Jan 2017 14:42:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;em&gt;[স্বেচ্ছায় সবার থেকে অন্তরালে যাপিত নির্বাসিত জীবনের বিচ্ছিন্ন ভাবনাগুলো লিখে রাখার তাগিদেই এই ধারাবাহিক পোস্টের অবতারণা। কিছু এলোমেলো চিন্তা, লোকচক্ষুর আড়ালে কিভাবে কাটছে দিন, কি ভাবছি আমার জীবন নিয়ে ইত্যাদি টুকরো টুকরো নানা কথার ভান্ডার এই ধারাবাহিক। সম্পূর্ন ব্যক্তিগত চিন্তাভাবনার প্রকাশ এই পোস্টগুলো। অনেকটা ব্যক্তিগত ডায়েরির পাতা যেন। জীবনের একটা সময়ে গিয়ে এই পোস্টগুলো আমাকে হয়তোবা বুঝতে সাহায্য করবে কিভাবে জীবনের একটি কঠিন সময় পার করেছিলাম।]&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;mark&gt;&lt;strong&gt;ঢাকা, জানুয়ারী ৭, ২০১৭ খ্রিস্টাব্দ&lt;/strong&gt;&lt;/mark&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
আজ পরীক্ষা সমাপ্ত হলো। গত ৬ মাসের দীর্ঘ পরিশ্রম আর অধ্যয়নের চূড়ান্ত পরিণতির অপেক্ষা এবার। মৌখিক পরীক্ষাটি আশানুরুপ হয়নি, তবে লিখিত পরীক্ষাটি চেষ্টা করেছি নিজের সামর্থ্যের সর্বোচ্চটুকু দিয়ে ভালো করতে। বাকিটা সময়ই বলে দিবে। ফলাফল প্রকাশে প্রায় সপ্তাহ দুয়েক বাকি। সময়টা কিভাবে কাটবে সেটা ভাবছি। পুরানো ক্লাসিক রক আর পপ গান শুনছি। ইউটিউবের কল্যানে ৮০ বা ৯০ এর দশকের গানগুলো আবার নতুন করে শোনা সহজ হয়ে গেছে। সেইসময়ের গানের উত্তেজনা আর আবেদনময় লিরিক্স এখনকার গানগুলোতে অনুপস্থিত। যথারীতি চার দেয়ালের কামরায় আবদ্ধ। বাইরের পৃথিবী দেখার জন্য একমাত্র উপায় মোটামুটি মাঝারি আকারের থাই গ্লাসের একটি জানালা। এটি দিয়ে বাইরের ইটপাথরে গড়া রুক্ষ শহর চোখে পড়ে। এই শহরের সাথে আমার জীবনের অনেকটা মিল খুঁজে পাই। ভিতরে ছন্নছাড়া, অথচ বাইরে কঠিন, রুঢ়। 
&lt;br&gt; &lt;br&gt;
ভোরের কুয়াশা ভেদ করে সূর্যের আলো আজকাল ঘর পর্যন্ত পৌঁছাতে পারেনা। শীতের তীব্রতা বাড়ছে। দুপুর নাগাদ প্রথম সূর্যের আঁচ পাই। ঢাকা শহরে আমার অভিজ্ঞতায় দেখা ২০১৩ সালের শীতকালটি এখনো পর্যন্ত সবচেয়ে কঠিন ছিলো। ঐ বছরেই আমার ঢাকায় পদার্পণ। বিশেষভাবে মনে থাকবে সেই বছরটি। 
&lt;br&gt; &lt;br&gt;
একা বসবাসের অভ্যাসটা গড়ে তুলেছি অনেক আগে থেকেই। শুধু পরিবারের মানুষগুলো ছাড়া আজকাল কারো জন্য টান অনুভব করিনা। আমার তেমন কেউ নেইও। বন্ধু বা শুভাকাংখীর সংখ্যা অনেক কম। যারা আছে তাদের থেকেও দূরে আছি নির্বাসিত জীবনে। এই দূরত্ব কতদিনের সেটি অজানা। আজীবনের হলেও অবাক হবোনা। বাসা থেকে মা ফোন দেন। আমাকে নিয়ে উনার প্রচুর চিন্তা। ফোনে এক-দেড় ঘন্টা পর্যন্ত কথা চলে মাঝে মাঝে। সন্তানের বিপদে মায়ের মনই সবার আগে কাঁদে। আমার কষ্ট হয়। পরিবারের জন্য বেশি কিছু করতে না পারার কষ্ট। চাপা হতাশা বুকে চেপে বসে। অপেক্ষায় আছি টানেলের শেষমাথায় আলোর আভাস পাওয়ার জন্য। একটা মিরাকল দরকার, খুবই দরকার। অদ্ভুত কিছু ঘটুক। যে মিরাকলে ধুয়েমুছে যাবে আমার সব দুঃখ, বেদনা। আমার মা বিশ্বাসী। ঈশ্বরের উপর উনার অনেক বিশ্বাস। আমার সংশয়বাদী মন তাতে সায় দেয়না। আমাকে উনি বিশ্বাস স্থাপন করতে বলেন। আমি পারিনা। বিশ্বাস অনেক কঠিন একটা বিষয়। নিজের মন থেকে বিশ্বাস না এলে কারো কথায় সেটা স্থাপন করা কঠিন। ঈশ্বর কি আসলেই আছেন? নাকি স্রেফ বায়বীয় একটি ধারনা? এখনো বুঝে উঠতে পারিনি। হয়তোবা উত্তর মিলবে, কোন একদিন। 
&lt;br&gt; &lt;br&gt;
&lt;em&gt;(চলবে)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title>Hands-on Review: Xiaomi Redmi 4 Prime</title><description>&lt;p&gt;Hello folks, I am back again with a smartphone review this time. Today I'll give hands-on review of &lt;strong&gt;Xiaomi Redmi 4 Prime&lt;/strong&gt;, released in November 2016, so it's a latest device in Xiaomi's Redmi series of smartphones. For long time &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Xiaomi"&gt;Xiaomi&lt;/a&gt; has been a big player in world's smartphone market.&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/2016/12/09/hands-on-review-xiaomi-redmi-4-prime/</link><guid isPermaLink="false">64b5fd20-d6a2-4a69-8a99-fb0b052f0fc6</guid><category>Review</category><category>Smartphone</category><category>Xiaomi</category><category>Gadgets</category><dc:creator>Abhi</dc:creator><pubDate>Fri, 09 Dec 2016 09:38:39 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Hello folks, I am back again with a smartphone review this time. Today I'll give hands-on review of &lt;strong&gt;Xiaomi Redmi 4 Prime&lt;/strong&gt;, released in November 2016, so it's a latest device in Xiaomi's Redmi series of smartphones. For long time &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Xiaomi"&gt;Xiaomi&lt;/a&gt; has been a big player in world's smartphone market. Currently they are 5th smartphone brand (just below Lenovo and Huawei) according to several market research conducted in 2016. They are mainly known for their mid-range devices which can keep a balance between your budget and requirements nicely. This year (2016) they have announced several such devices including Redmi 3S, Redmi 3S Prime, Note 4 etc. Redmi 4 Prime is latest inclusion in this line. Now lets move to review, shall we?&lt;br&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;h6 id="basicconfiguration"&gt;Basic Configuration&lt;/h6&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Display - 5 inch IPS FHD (1920x1080 at 441 ppi)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SIM - dual SIM (supports 2G/3G/EVDO/LTE)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CPU - Octa-core 2.0 GHz Cortex-A53 with Qualcomm MSM8953 Snapdragon 625 chipset&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;OS Platform - Android 6.0.1 (with MIUI 8 interface)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;RAM - 3 GB, ROM - 32 GB&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Camera- 13MP (back), 5MP (front), dual tone flash&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Battery - Non-removable Li-Ion 4100 mAh
&lt;br&gt; &lt;br&gt;
&lt;img src="https://cl.ly/iOC6/xiaomi-redmi-4-prime-3.jpg" alt="" title=""&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Photo Source: GSMArena&lt;/em&gt;
&lt;br&gt;  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h5 id="designbr"&gt;Design&lt;br&gt;&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;This phone sports a diamond-cut unibody design, not round shape, which makes the phone looks trendy and very compact. This phone weights only 156g, so despite of a relatively large sized display, it's not much heavy. Moreover this phone not feels slippery while in hands, which is a good factor. Although you can always use a backcover with this device if you want to.&lt;br&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;h5 id="displaybr"&gt;Display&lt;br&gt;&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;In case of display, main benefit of this device is - it has full-HD display with resolution of 1920x1080 at 441 ppi, a very quality display within budget price. Pictures/videos looks lively and crisp on this display. I have tested 1080p videos (both normal and 360 degree) over Youtube and those looks simply superb. Good viewing angle and sunlight readability are added bonus. But this device has no gorilla glass protection, even Xiaomi didn't disclose which type of screen protection they have used. Although seller told me that it's a corning gorilla glass 2.5, I have doubt though. So it's better to use extra screen protector to save the display from possible damages in long run.&lt;br&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;h5 id="hardwarebr"&gt;Hardware&lt;br&gt;&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;If you are looking for a device which can fit into your budget and at the same time comes with good RAM and chipset, then Redmi 4 Prime is best buy for you! because it not only comes with a Snapdragon 625 chipset (2.0 GHz Octa-core CPU), but also it has 3 GB RAM, huge, eh? It has Adreno 506 GPU for intensive graphics related tasks. In short, a perfect device if you are tend to use a lot of apps and games in your device. You don't need to compromise with speed or processing power in this phone. I don't play games or use massive amount of apps though, but I have tested some resource hungry apps already, performance is satisfactory so far. Phone not falling into common performance pitfalls (which may happen in long run, not sure) or not lagging while trying some games which made for high-end devices. So far I'm not facing any over-heating issue while using the device for long time. One of the special feature I like to mention is fingerprint sensor, which is a common feature these days in high-spec phones. This phone's fingerprint sensor seems good and it can unlock the device within 0.1s. &lt;br&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;h5 id="interfacebr"&gt;Interface&lt;br&gt;&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Xiaomi use their own custom UI in their devices, known as MIUI. This device has latest MIUI 8.0 on top of Android 6.0.1 (Marshmallow). According to online sources, Xiaomi has plan to bring Android 7.0 (Nougat) for this device, may be along with MIUI 9.0. MIUI is an impressive interface with lot of features and customization options.&lt;br&gt; &lt;br&gt;
&lt;img src="https://cl.ly/iPII/CzLH29MVIAA-TfA.jpg" alt="" title=""&gt;&lt;br&gt;
Although not everyone is a fan of this interface, some users still prefers stock Android look and feel. From my personal point of view, MIUI is not feeling that bad, I didn't find way too much differences with general Android UI. Moreover, it's responsive and not seems sluggish. If you don't like default MIUI look, You can always change themes and wallpapers by downloading those from online store.&lt;br&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;h5 id="camerabr"&gt;Camera &lt;br&gt;&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;What's the point in buying a smartphone without good quality camera? I know camera quality may not a key concern for most users, but being a photography enthusiast, quality of camera is my prime requirement. Good thing is that Redmi 4 Prime comes with a 13MP rear camera with f/2.2 and 0.1s auto-focus, video capture capacity at 1080p@30fps, dual tone flash and bundle of features, like- HDR, Panorama, face detection, touch focus and everything. Although I'll not say it's an impressive shooter like iPhone, but still far better than some mid-range devices available in market now. For selfie lovers, it sports a 5MP wide angle front camera, which can take good quality photos as well. In daylight, it can take significantly good quality photos, details are sharp and not much saturation, but not performs well under low light, i.e. during night. &lt;br&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;h5 id="batterybackupbr"&gt;Battery Backup&lt;br&gt;&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Now lets talk about battery. Yes, an important fact for most Android users. Running short of battery backup is more like a daily scenario for them. Xiaomi has reputation for endurance of battery in their devices. Redmi 4 Prime is no difference, it has 4100 mAH Li-ion battery which can give you support for at least 3 days with light to medium usage. In case of heavy use, 1-1.5 days. This device supports quick charging, although 5V/2A adapter which comes with this device don't have this capacity. You can use any Qualcomm certified quick charger with it if needed. With normal charger this device takes almost 3 hours to charge fully (from 0%).&lt;br&gt;&lt;br&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;h6 id="consbr"&gt;Cons&lt;br&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;No display protection&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hybrid SIM-slot. So you can't use 2 SIM with an external SD card. Although with 25 GB usable internal memory some people may not need extra memory card. &lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poor camera quality while shooting under low light.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No quick charging facility in given adapter.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No NFC&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Battery is non-removable.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h6 id="verdictbr"&gt;Verdict&lt;br&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;Considering all the factors, we can easily say that this device is best buy within budget price, which costs 14,500 BDT (price may vary depending on stores). Within this price tag, this device has so many features to offer. Even better than it's superhit predecessor Redmi 3S Prime, which costs almost same price. Despite of some shortcomings, I'll highly recommend this phone to users who want to invest his/her money into an quality device. The saying 'mid-range phones can't be good' is not always true, this phone is an example of that.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Ratings:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
(scale of 10)&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Design = 8.5, Display= 8.5, Hardware= 8.0, Camera= 7.0, Battery= 8.5, Value for money= 8 (overall 8/10)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title>[রিভিউ] আয়নাবাজি - হাস্যরসের আড়ালে মানুষের জীবনের গল্প</title><description>&lt;p&gt;অবশেষে দীর্ঘ প্রতীক্ষার পর হলে (যমুনা ফিউচার পার্কের ব্লকবাস্টার সিনেমা'স, বাসা থেকে কাছে) গিয়ে দেখে এলাম বহুল আলোচিত সিনেমা&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/2016/10/18/ribhiu-aayynaabaaji-haasyrser-aarraale-maanusser-jiibner-glp/</link><guid isPermaLink="false">c57ff722-7130-426a-850c-440068884644</guid><category>Film</category><category>Review</category><category>Bangladesh</category><category>Entertainment</category><dc:creator>Abhi</dc:creator><pubDate>Tue, 18 Oct 2016 06:35:34 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;অবশেষে দীর্ঘ প্রতীক্ষার পর হলে (যমুনা ফিউচার পার্কের ব্লকবাস্টার সিনেমা'স, বাসা থেকে কাছে) গিয়ে দেখে এলাম বহুল আলোচিত সিনেমা আয়নাবাজি। বিজ্ঞাপন নির্মাতা অমিতাভ রেজার প্রথম চলচ্চিত্র প্রয়াস হলেও মানুষের আগ্রহ এবং পজেটিভ রিভিউ দেখে সিনেমাটা দেখার আগ্রহ জন্মেছিল, যেটা আজ সার্থক হলো। সাথে কাউকে না পাওয়ায় বরাবরের মত একাই গিয়ে দেখে এলাম। ব্যক্তিগতভাবে অপরিচিত মানুষদের মধ্যে একা বসে সিনেমা দেখতে মন্দ লাগেনি। আড়াই ঘন্টা দ্রুতই কেটে গেলো মনে হয়েছে। শুরু থেকে শেষ পর্যন্ত সমান গতিতে কাহিনী এগুনোয় বিরক্তি লাগেনি বসে থাকতে। পপকর্ন আর টিকেটের টাকা উসুলই বলা চলে! যাই হোক, এবার মূল রিভিউ আলোচনায় আসা যাক। শুরুতে বলতে চাই আয়নাবাজি চলচ্চিত্রের পটভূমি (বা কাহিনী) সম্পর্কে। ভয় নেই, স্পয়েলার দিবোনা। এই চলচ্চিত্র অনেকেই এখনো দেখেননি। স্পয়েলার দিয়ে এদের আগ্রহে পানি ঢেলে দিতে চাইনা। অতএব, নিশ্চিন্তে বাকিটুকু পড়ে ফেলতে পারেন। &lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;img src="https://cl.ly/hntZ/poster-aynabaji.jpg" alt="" title=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id="br"&gt;কাহিনী সংক্ষেপ &lt;br&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;চঞ্চল চৌধুরী মানে আয়না (পুরো নাম শরাফত করিম আয়না) একজন অভিনয়প্রেমী মানুষ। পারিবারিক ভাবেই অভিনয় রক্তে মিশে আছে তার। পুরানো ঢাকার এক মহল্লার বাচ্চাদের নাটক স্কুলে অভিনয় শিখিয়ে দিন কাটে। কিন্তু এটা তার বাইরের মুখোশ। ভিতরে সে একজন পেশাদার প্রক্সিবাজ, মানে মূল অপরাধীদের পক্ষ হয়ে সে ছদ্মবেশে জেল খাটে। মূল অপরাধীরা রয়ে যায় বাইরে। কিছুদিন পর অপরাধী খালাস পেয়ে মুক্ত হয়, আয়না জেল থেকে বেরিয়ে এসে মিশে যায় তার চেনা পরিবেশে। এভাবেই দিন কেটে যাচ্ছিলো। কিন্তু ঘটনাচক্রে এক পত্রিকার ক্রাইম রিপোর্টারের (পার্থ বড়ুয়া) টার্গেটে পরিণত হয় সে। আর এরমধ্যেই আয়নার জীবনে প্রেম আসে তার প্রতিবেশী হৃদির (নাবিলা) রুপ ধরে। আয়না হৃদির মধ্যে খুঁজে পায় নিজের ভবিষ্যত, নিজের জীবনের দুঃখ ভোলার সাথী। সে ছেড়ে আসতে চায় অপরাধের পথ। কিন্তু বাস্তবতা হয় ভিন্ন, তাই এক রাজনৈতিক নেতা তাকে বাধ্য করে আবারো অপরাধের পেশায় ফিরে আসতে। সেই খুনী নেতার পক্ষ হয়ে জেলে যায় আয়না। কিন্তু এবার আর খালাস মেলেনা তার, রায় হয় ফাঁসির। নির্দোষ আয়না ফেঁসে যায় জালে। সে কি পারবে ফাঁসি এড়াতে? কি হবে তার সাথে হৃদির সম্পর্কের ভবিষ্যত? মূল অপরাধী ঐ নেতা কি আইনের হাত থেকে রেহাই পাবে? ক্রাইম রিপোর্টার কি প্রমাণ করতে পারবে আয়না মূল অপরাধী নয়? সবকিছু জানতে হলে আপনাকে দেখতে হবে সিনেমাটি।  এটি শেষ পর্যন্ত আপনাকে অপেক্ষায় রাখবে চূড়ান্ত পরিণতির।&lt;br&gt;&lt;br&gt;
সিনেমাটির মূল যে আকর্ষণে হলে যাওয়া, মানে ক্যামেরা ওয়ার্ক এবং স্টোরিলাইন- দুটোই মোটামুটি মুগ্ধ করেছে। রাশেদ জামানের সিনেমাটোগ্রাফি আর পরিচালক অমিতাভ রেজার ক্যামেরার কাজ, অসাধারন মেলবন্ধন। ড্রোন ক্যামেরার এমন ব্যবহার বাংলা সিনেমায় সচরাচর দেখা যায়না। চেনাজানা ঢাকা শহর, এর রাস্তা, ব্রিজ, নদী, খাল সবকিছু পর্দায় সুন্দরভাবে ফুটিয়ে তুলেছে এই সিনেমাটি। পুরানো ঢাকার ঘিঞ্জি গলিগুলোও মনে হচ্ছিল কত চমৎকার। বৃষ্টির দৃশ্যগুলো ডিটেইলস এবং বাস্তবসম্মত। প্রথাগত ঢালিউডি কৃত্রিম বৃষ্টির দৃশ্য নয়। ওয়াইড এঙ্গেল শটে বুড়িগঙ্গা নদীর বিকেলের দৃশ্যাবলি, লঞ্চের আসা-যাওয়া আর পুরানো ঢাকার স্পটগুলো পরিচালকের মুন্সীয়ানার পরিচায়ক। ক্ষয়িষ্ণু বুড়িগঙ্গার এমন রুপ আগে দেখিনি, বুড়িগঙ্গায় ফটোওয়াকের আগ্রহ বাড়িয়ে দিলো এই সিনেমাটি। অমিতাভ রেজা বরাবরের মতই চমৎকার ক্যামেরার কাজ দেখিয়েছেন। উনার বিজ্ঞাপনে যে মান বজায় রাখেন তা রাখতে পেরেছেন এই সিনেমাতেও। হলের সাউন্ড কোয়ালিটি ভালো থাকায় প্রতিটি সংলাপ, ব্যাকগ্রাউন্ড স্কোর, সাউন্ড ইফেক্ট সবকিছুই পরিষ্কার শোনা গিয়েছে। সিনেমার স্টোরিলাইন শুরু থেকে শেষ পর্যন্ত সমান গতিতে এগিয়েছে তা আগেই বলেছি। বেশিরভাগ চরিত্র স্টোরিলাইন অনুযায়ী অভিনয় করেছে। ন্যাচারাল একটিং আর ডায়ালগ ডেলিভারির দিক থেকে চঞ্চল চৌধুরী আর নাবিলা পূর্ন নাম্বার পাবে। নাবিলার প্রথম সিনেমা হলেও সংলাপ আর অভিনয়ে সেটা মনে হয়নি। পার্থ বড়ুয়ার মদ্যপ ডিভোর্সি সাংবাদিক চরিত্রটি অনাবশ্যক লেগেছে আমার কাছে। ডিভোর্সি মানেই ঘন ঘন মদ্যপানে অভ্যস্ত ব্যক্তি- এই পুরানো স্টেরিওটাইপ থেকে বেরুতে পারেনি এই সিনেমাটাও। কাহিনীর হলিউড স্টুডিও এর পিচ্চিটা, নাবিলার বাড়ির চাকর মোসাদ্দেক কিংবা সাংবাদিকের বাড়ির চাকর চরিত্রটি অনেকটি কমিক রিলিফ হিসাবেই সিনেমায় এসেছে, কিন্তু এদের কমেডি হাসাতে পারেনি আমাকে। বরং চঞ্চল চৌধুরীর স্যাটায়ারধর্মী ডায়ালগ আর প্রয়োজন বুঝে কমেডি অভিনয় অধিক বিনোদন দিয়েছে। চঞ্চল চৌধুরী এমনিতেই কমেডিধর্মী চরিত্রে দক্ষ অভিনেতা, সেটা আরেকবার প্রমাণিত হলো। পুরো সিনেমাতে শুধু তার অভিনয়তেই হেসেছি, আনন্দ পেয়েছি। এই সিনেমাতে চঞ্চল চৌধুরীর আরেকটি চমক রয়েছে, যেটি এখানে বলতে চাইছিনা। পার্শ্ব চরিত্রে সিনেমার শুরুতে দেখানো লম্পট ব্যবসায়ী লুতফর রহমান জর্জের কিছু ডায়ালগ যৌনইঙ্গিতবাহী হলেও অনেকটা খাপছাড়া লেগেছে কাহিনীর সাথে। জর্জ ভালো অভিনেতা, কিন্তু লম্পট stalker চরিত্রে তাকে একেবারেই মানানসই লাগেনি। অতিথি চরিত্রে হালের জনপ্রিয় নায়ক আরেফিন শুভ আছেন চমক হিসাবে। পুলিশি ড্রেসে একজন নীতিবান অফিসার (এই অফিসার কিন্তু বিসিএস পাশ, সেকেন্ড হয়েছিলেন বিসিএসে, এই ব্যাপারটা মজা দিয়েছে) চরিত্রে শুভ তার আসন্ন 'ঢাকা এটাক' সিনেমাটির আভাস দিয়েছেন। ক্লাইম্যাক্সে আরেক চমক দিতে হাজির স্বয়ং পরিচালক, অমিতাভ রেজা নিজেই। তিনি কোন চরিত্রে আছেন সেটা আপনাকে হলে গিয়েই বুঝতে হবে। সিনেমার কাহিনীকার গাউসুল আজম শাওনও আছেন সিনেমায় একটি বিশেষ চরিত্রে। &lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;img src="http://pacificnews24.com/wp-content/uploads/2016/09/alu-piyaj-er-kabbo-video-song-aynabaji-bangla-movie.jpg" alt="" title=""&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
অনলাইন রিভিউতে অনেকে সাইকোলজিক্যাল থ্রিলার, পলিটিক্যাল ড্রামা, সাসপেন্স থ্রিলার ইত্যাদি ক্যাটেগরিতে এই সিনেমাটিকে ভূষিত করলেও আমার কাছে কাহিনী অনুযায়ী এটিকে কমেডি ড্রামাই (থ্রিলার ক্যাটেগরিতে ফেলবোনা এটাকে) মনে হয়েছে। কাহিনীতে হাস্যরসের আধিক্য সেটা বুঝিয়ে দেয়। কিন্তু হাস্যরসের আড়ালে আয়নার জীবনের কষ্ট, স্বাভাবিক জীবনে ফেরার আকুতি আর আয়নার জন্য ধীরে ধীরে জন্ম নেওয়া হৃদির ভালোবাসা- এগুলোই সিনেমাটির কাহিনীতে গতি সঞ্চারে ভূমিকা রেখেছে। কিছু মানুষ, এদের জীবন আর টুকরো টুকরো কিছু ঘটনার মিশেলে কাহিনী পেয়েছে ভিন্নধারার স্বাদ।  পুরানো ঢাকার সহজ-সরল একজন নাটক পাগল মানুষকে কেন্দ্র করে আবর্তিত হয়েছে আরো কিছু চরিত্র। হাস্যরস শুরু থেকেই মূল ভূমিকায় ছিলো, কিন্তু কাহিনীর নিয়ন্ত্রণ শেষপর্যন্ত নিয়েছে মানুষের জীবনের গল্প। উল্লেখ্য, যে বিষয়টি আমার কাছে বেখাপ্পা লেগেছে তা হলো ক্লাইম্যাক্স, যেটি একটি সিনেমার অন্যতম মূল চমক। অনলাইনে রিভিউ ঘাটাঘাটির সুবাদে জেনেছিলাম এই সিনেমার শেষে একটি দূর্দান্ত টুইস্ট আছে যা বাংলা সিনেমার ইতিহাসে বিরল। আজ নিজে দেখে বিষয়টা পরিষ্কার হলাম। যতটা গর্জে ততটা কিন্তু বর্ষেনি। টুইস্ট আছে, কিন্তু সেটা অনেকটাই আরোপিত মনে হয়েছে। পাশাপাশি প্রথাগত বাংলা সিনেমার "নায়ক-নায়িকার মিল হবে, ভিলেন শায়েস্তা হবে" মনোভাব পোষণ করা সংখ্যাগুরু দর্শকদের চাহিদা পূরণের জন্য যেভাবে কাহিনী শেষ করা হলো সেটাও কিঞ্চিৎ হতাশ করেছে আমাকে।  ফলে কাহিনীর গতিপ্রকৃতি অনুযায়ী যেটা হতে পারতো ট্র্যাজিক সমাপ্তি, সেটি  হয়ে গেলো "অতঃপর উহারা সুখে-শান্তিতে ঘর করিতে লাগিলো", এমন ক্লাইম্যাক্স সিংহভাগ দর্শককে স্বস্তি দিলেও ব্যক্তিগতভাবে আমার মন ভরাতে পারেনি। মনে হয়েছে কাহিনী যেন জোর করে মোড় নেওয়ানো হয়েছে এইদিকে। এটা কাম্য ছিলোনা। এটুকু অংশ বাদ দিলে সিনেমাটি সর্বাঙ্গীনভাবেই প্রশংসার দাবিদার। অমিতাভ রেজা ও তার টিমের সুন্দর প্রয়াস দর্শকদের ধন্যবাদে সিক্ত হচ্ছে কেন তা বোঝা যায় সিনেমাটা দেখলে। বাংলা চলচ্চিত্রের গতানুগতিক মারামারি আর নাচগানে ভরপুর সিনেমা থেকে ভিন্নধারার কোন সিনেমা বানালে (অনেকের কাছে মনে হতে পারে বড় দৈর্ঘ্যের নাটক) তা যে মানুষ সাদরে গ্রহন করবে তা এই সিনেমাটি দেখিয়েছে। আজ সিনেমা হলে গিয়ে বাচ্চা-কাচ্চা সহ পরিবারের আগমণ দেখে আশাবাদী হয়েছি। মানুষ বাংলা সিনেমা থেকে মুখ ফিরিয়ে নেয়নি, ভালো কাহিনীর সিনেমা হলে সবাই সিনেমা হলে আসবেই। পরিশেষে বলতে চাই, যারা এখনো সিনেমাটি দেখেননি তারা হলে গিয়ে সবান্ধব বা আমার মত একা (যদি দূর্ভাগা হন) গিয়ে দেখে আসুন। ঠকবেন না, পুরোপুরি হলিউডি সিনেমার স্বাদ দিতে না পারলেও সমসাময়িক অনেক বাংলা সিনেমার চেয়ে বহুগুণে উন্নত সিনেমার স্বাদ পাবেন। অমিতাভ রেজা কিন্তু এক্সপেক্টেশন বাড়িয়ে দিলো, আগামীতে তার কাছ থেকে এরচেয়েও ভালো কাহিনীর (এবং ত্রুটিমুক্ত, পুরোপুরি না হলেও অনেকটাই) সিনেমা আশা করতেই পারি।&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;আইএমডিবি রেটিংঃ &lt;strong&gt;9.8/10&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;ব্যক্তিগত রেটিংঃ &lt;strong&gt;7/10&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title>Homebrew Cask: additional benefits to your homebrew</title><description>&lt;p&gt;Probably the most popular and widely used CLI package manager for macOS is &lt;a href="http://brew.sh/"&gt;Homebrew&lt;/a&gt;, although most of the people still prefers the traditional 'GUI' way of installing packages. But CLI package management has it's own charm, users who previously used any Linux distro before coming to macOS environment will know&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/2016/10/09/homebrew-cask-additional-benefits-to-your-homebrew/</link><guid isPermaLink="false">6a3349ae-19a2-4af5-b1eb-a1ef28ddb512</guid><category>macOS</category><category>Tutorial</category><category>package</category><category>command line</category><category>homebrew</category><dc:creator>Abhi</dc:creator><pubDate>Sun, 09 Oct 2016 08:07:34 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Probably the most popular and widely used CLI package manager for macOS is &lt;a href="http://brew.sh/"&gt;Homebrew&lt;/a&gt;, although most of the people still prefers the traditional 'GUI' way of installing packages. But CLI package management has it's own charm, users who previously used any Linux distro before coming to macOS environment will know it's importance. However, homebrew works while installing mostly command line packages; development tools, CLI downloading packages etc.  (i.e. aria2, wget, python, node and so on) - many people will still miss the good old Linux way of installing GUI packages too using command line. Here comes the elegant and feature rich &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Homebrew Cask&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, a sub-project which builds upon homebrew with intention of installing GUI applications using command line package manager. By using it installation of GUI applications - Google Chrome, Firefox, VLC media player, Skype and even commercial office suit   like- Microsoft Office for Mac has become easy as 1-2-3. &lt;br&gt;
Lets see how we can install this handy tool along with existing homebrew environment. Simply fire up terminal and give following command:&lt;br&gt; &lt;br&gt;
&lt;code&gt;brew tap caskroom/cask&lt;/code&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;
it may take some time depending on your internet speed, but wait and have a cup of coffee. After finish installation, you can get any (there are 3374 casks being maintained so far) of your favourite GUI application with only a single command:&lt;br&gt; &lt;br&gt;
&lt;code&gt;brew cask install package-name&lt;/code&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;
replace &lt;em&gt;package-name&lt;/em&gt; with your desired application name, like- google-chrome or firefox. You can keep some useful commands in your mind, like --&lt;br&gt; &lt;br&gt;
&lt;code&gt;brew cask uninstall package-name&lt;/code&gt; &lt;br&gt;
&lt;code&gt;brew cask search package-name&lt;/code&gt; &lt;br&gt;
&lt;code&gt;brew cask info package-name&lt;/code&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;
in case you want to remove any package, give first command, second command will search for specific package name in repository and third command will show related information with a package. If you want to check list of applications you have installed using homebrew cask, following command will help:&lt;br&gt; &lt;br&gt;
&lt;code&gt;ls /usr/local/Caskroom&lt;/code&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;
one more thing - you don't have to worry which version of a package is installing, this tool is quite straightforward as it always gets the latest available version of an application for you, install it in common location (/Applications) and create necessary symlinks as homebrew does. So, you can use GUI applications just like you used to be when install those in traditional method, i mean "Drag &amp;amp; Drop" way.&lt;br&gt; &lt;br&gt;
This project is community driven, so if you are a developer and interested in improving homebrew cask, then dive into the codebase and create your own cask. You will get more information from it's &lt;a href="https://github.com/caskroom/homebrew-cask"&gt;GitHub&lt;/a&gt; repository. &lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title>Setting up Ghost locally and hosting with GitHub - the macOS way</title><description>&lt;p&gt;I guess most of you heard about &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Ghost_(blogging_platform)"&gt;Ghost&lt;/a&gt; - not the spirit kind, a blogging platform. Beautiful, feature rich and easy to setup. In this tutorial I will try to show how to setup Ghost blog in macOS (obviously local installation) and host that blog with &lt;a href="https://pages.github.com/"&gt;GitHub&lt;/a&gt; pages, a static&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/2016/10/08/setting-up-ghost-locally-and-hosting-with-github-the-macos-way/</link><guid isPermaLink="false">2bf8ba61-859d-4198-9943-f09c4fc79aae</guid><category>Tutorial</category><category>macOS</category><category>Ghost</category><category>GitHub</category><category>Web Technology</category><dc:creator>Abhi</dc:creator><pubDate>Sat, 08 Oct 2016 08:01:46 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;I guess most of you heard about &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Ghost_(blogging_platform)"&gt;Ghost&lt;/a&gt; - not the spirit kind, a blogging platform. Beautiful, feature rich and easy to setup. In this tutorial I will try to show how to setup Ghost blog in macOS (obviously local installation) and host that blog with &lt;a href="https://pages.github.com/"&gt;GitHub&lt;/a&gt; pages, a static website hosting which runs directly from your GitHub repository. Sounds confusing? Well, everything will be clear as water after you finish reading this tutorial. I will not discuss how GitHub works or how to open/manage repository there, because I hope you can do it yourself. Do some search over Google and you will find tons of information related to this. One thing to remember, you need to have: &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Xcode CLI tool&lt;br&gt;
*&lt;a href="http://brew.sh/"&gt;Homebrew package manager&lt;/a&gt;,&lt;br&gt;
*&lt;a href="https://nodejs.org/en/"&gt;Node (version 4.x LTS)&lt;/a&gt;,&lt;br&gt;
*wget,&lt;br&gt;
*python and buster installed in your machine before start working around. Now, lets move ahead...&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id="step01settingupghostbr"&gt;Step-01 (Setting up Ghost)&lt;br&gt;&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;First of all, download latest version of Ghost from &lt;a href="https://ghost.org/developers/"&gt;here&lt;/a&gt; and extract it somewhere in your machine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;unzip ghost-xxx.zip -d ghost-blog&lt;/code&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;you can change the folder name (ghost-blog) to anything else as your wish. Now enter inside that folder and give following commands:&lt;br&gt; &lt;br&gt;
&lt;code&gt;npm install --production&lt;/code&gt; &lt;br&gt;
&lt;code&gt;npm start&lt;/code&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;
Ghost instance is running now and you can login into Ghost dashboard by pointing your browser to: &lt;em&gt;localhost:2368/ghost/&lt;/em&gt; &lt;br&gt;
make necessary changes there as per your choice. You can write new post, add static pages, add/remove themes and everything from there.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id="step02hostingwithgithubbr"&gt;Step-02 (Hosting with GitHub)&lt;br&gt;&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Firstly, create an empty folder anywhere in your machine, you can create it into same place where you put your Ghost blog folder. Suppose you give it a name like- blog-live. Enter inside that empty folder and give following command:&lt;br&gt; &lt;br&gt;
&lt;code&gt;buster setup&lt;/code&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;
it will ask for your GitHub URL. Input your repository HTTPS clone URL - "&lt;a href="https://github.com/username/username.github.io.git"&gt;https://github.com/username/username.github.io.git&lt;/a&gt;" &lt;br&gt;
where 'username' means your GitHub username. Press enter to continue. Now you need to give following command:&lt;br&gt; &lt;br&gt;
&lt;code&gt;buster generate --domain=http://localhost:2368&lt;/code&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;
you can see a folder called 'static' has been created. Navigate to that folder and give following commands:&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;git add --all&lt;/code&gt; &lt;br&gt;
&lt;code&gt;git commit -m "blog is ready or whatever"&lt;/code&gt; &lt;br&gt;
&lt;code&gt;git push --set-upstream origin master&lt;/code&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;
Now you can go to your GitHub pages website and check if your blog is live or not.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id="step03makingchangesbr"&gt;Step-03 (Making changes)&lt;br&gt;&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Now we are at final stage. It's normal that you will write posts regularly, keep changing themes blah blah. So you need to ensure that changes you have made locally effects your GitHub hosted website. It's a manual process I'm afraid, but not something hard. Whenever you make any changes in your Ghost blog locally, no matter what kind of changes they are, you need to navigate to the folder which you have created in Step-02. Then give following command again:&lt;br&gt; &lt;br&gt;
&lt;code&gt;buster generate --domain=http://localhost:2368&lt;/code&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;
after that enter inside static folder again and give following commands to push your changes into GitHub:&lt;br&gt; &lt;br&gt;
&lt;code&gt;git add --all&lt;/code&gt; &lt;br&gt;
&lt;code&gt;git commit -m "some changes"&lt;/code&gt; &lt;br&gt;
&lt;code&gt;git push --set-upstream origin master&lt;/code&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;After you have finished making changes in blog and push those in your repository, you can shutdown local Ghost instance. But remember, never ever shutdown Ghost instance before pushing changes. Finally, share your thoughts, ideas, stories, photographs etc. etc. through your new GitHub hosted Ghost blog with friends and family, because sharing is caring.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hope you guys will give this tutorial a try. Happy blogging!&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title>Fix for common VirtualBox startup error- Kernel driver not installed (rc=-1908) under macOS</title><description>&lt;p&gt;If you are using &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/VirtualBox"&gt;Oracle VirtualBox&lt;/a&gt; under macOS and recently upgraded to one version of macOS to another; you may be familiar with a common error during VirtualBox startup -- 'kernel driver not installed (rc=-1908)'. Can't understand? Well, this error may look like below image:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="https://cl.ly/gf6a/Screen%20Shot%202016-07-08%20at%202.50.47%20PM.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This error happening&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/2016/07/08/fix-for-common-virtualbox-startup-error-kernel-driver-not-installed-rc-1908-under-macos/</link><guid isPermaLink="false">d32c30f0-8d54-40cb-879f-5e7ff8b740cc</guid><category>macOS</category><category>VirtualBox</category><category>Tutorial</category><category>Kernel</category><category>Fix</category><category>Error</category><dc:creator>Abhi</dc:creator><pubDate>Fri, 08 Jul 2016 10:14:24 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;If you are using &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/VirtualBox"&gt;Oracle VirtualBox&lt;/a&gt; under macOS and recently upgraded to one version of macOS to another; you may be familiar with a common error during VirtualBox startup -- 'kernel driver not installed (rc=-1908)'. Can't understand? Well, this error may look like below image:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="https://cl.ly/gf6a/Screen%20Shot%202016-07-08%20at%202.50.47%20PM.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This error happening to me too since I keep upgrading macOS version 10.9.x to 10.10.x and so on (current version 10.11.6, I don't do fresh installation). Even re-install/uninstall of VirtualBox wasn't solving the issue permanently. Yes, most of the people do that! They keep upgrading VirtualBox to latest version or keep doing re-install thingy; which actually not helpful sometimes. But I found a solution to fix the issue and applying that since then. Now I want to share the trick with you guys also; it's kind of late to share this trick, but better late than never. Don't need to panic if you see something like above image, just relax and open TextEdit (SublimeText, Atom,  etc. will be fine too, I personally use Visual Studio Code). Then write following texts into that:  &lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class="bash"&gt;
#!/bin/bash

unload() 
{
kextstat | grep "org.virtualbox.kext.VBoxUSB" &gt; /dev/null 2&gt;&amp;1 &amp;&amp; sudo kextunload -b org.virtualbox.kext.VBoxUSB
kextstat | grep "org.virtualbox.kext.VBoxNetFlt" &gt; /dev/null 2&gt;&amp;1 &amp;&amp; sudo kextunload -b org.virtualbox.kext.VBoxNetFlt
kextstat | grep "org.virtualbox.kext.VBoxNetAdp" &gt; /dev/null 2&gt;&amp;1 &amp;&amp; sudo kextunload -b org.virtualbox.kext.VBoxNetAdp
kextstat | grep "org.virtualbox.kext.VBoxDrv" &gt; /dev/null 2&gt;&amp;1 &amp;&amp; sudo kextunload -b org.virtualbox.kext.VBoxDrv
}

load()
{
  sudo kextload "/Library/Application Support/VirtualBox/VBoxDrv.kext" -r "/Library/Application Support/VirtualBox/"
  sudo kextload "/Library/Application Support/VirtualBox/VBoxNetFlt.kext" -r "/Library/Application Support/VirtualBox/"
  sudo kextload "/Library/Application Support/VirtualBox/VBoxNetAdp.kext" -r "/Library/Application Support/VirtualBox/"
  sudo kextload "/Library/Application Support/VirtualBox/VBoxUSB.kext" -r "/Library/Application Support/VirtualBox/"
}

case "$1" in
        unload|remove)
                unload
                ;;
        load)
                load
                ;;
        *|reload)
                unload
                load
                ;;
esac
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;
If you understand shell script then you can understand the meaning of those texts. If you can't, then don't bother reading. Believe me, those texts not going to kill your machine. Now save the file with .sh extension to any location of your hard disk. why .sh extension? Because it's a shell script. &lt;br&gt;
Now need to make this script executable with following command:&lt;br&gt; &lt;br&gt;
&lt;code&gt;chmod +x scriptname.sh&lt;/code&gt; 
&lt;br&gt; &lt;br&gt;
Here, 'scriptname' obviously means your given name of that script. You need to run the command from the directory you've save the script file. Now if you found mentioned VirtualBox error again then simply go to that directory and run following command:&lt;br&gt; &lt;br&gt;
&lt;code&gt;./scriptname.sh&lt;/code&gt;
&lt;br&gt; &lt;br&gt;
VirtualBox will start smoothly now without any further error. Simple as that! Hope it will save your precious time you decided to waste by re-installing or upgrading VirtualBox.&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>